\chapter*{Remerciements}
Je souhaiterais remercier tout d'abord l'UTC et VideoStitch pour m'avoir permis de réaliser ce stage technique d'assistant ingénieur. Ces 7 mois très riches m'ont permis de constituer une première expérience technique et professionnelle solide en ingénierie logicielle. Ce stage fut une transition pour moi de la première année commune du Génie Informatique de l'UTC à la filière de spécialisation d'Ingénierie des Connaisances et des Systèmes d'Informations.
\\
\newline
Je remercie sincèrement Nicolas Burtey pour m'avoir accueilli dans son entreprise et toute l'équipe, ingénieurs, commerciaux, et stagiaires de VideoStitch avec qui j'ai pu longuement travailler : Andrés Peralta, Nicolas Lopez, Julien Fond, Henri Rebecq, Rodolphe Fouquet, Wieland Morgenstern, Raphaël Lemoine, Jean Vittor, Aksel Piran, Liesbeth Demay, Florent Melquior, Rodolphe Chartier, Alexis Pontin ainsi que les deux UTCéens avec qui j'ai effectué mon stage : Marie Chatelin et Jean Duthon. Merci à eux pour leurs aides, les nombreux partages et apprentissages échangés. Venir travailler fut un plaisir et une motivation tous les jours grâce à eux tous, à l'excellente ambiance dans l'équipe et à un stage stimulant et très enrichissant.
\\
\newline
Merci à l'incubateur Télécom Paris Tech de Paris XIV où s'est déroulé le stage.
\\
\newline
Merci à toutes les personnes qui m'ont consacré de leur temps au support de leurs produits, et merci à ceux qui les ont conçus. Notre travail est entouré d'outils qui innovent sans cesse et où nous prenons notre place. Il est bon de se rappeller que toute innovation a ses fondations; et j'espère que les briques que j'ai apportées seront la source de nouvelles idées.
